# Инструкции по запуску проекта

1. **Установка Docker и Docker Compose**
   Установите Docker и Docker Compose, если они еще не установлены в системе.

2. **Освобождение портов**
   Освободите порты: 7777, 8080, 6379, 5432.

3. **Сборка контейнера для бэкэнда**
   Перейдите в директорию `repositories/blog-api` и выполните команду:
   ```sh
   docker build --no-cache -t blog-api .
   
4. **Настройка переменных окружения Скопируйте пример файла окружения:**
   ```sh 
   cp env.example .env
5. Запуск миграций и установка зависимостей **
    ```sh
   docker exec -it blog-api sh
   php artisan migrate
    composer install
   
6. **Запуск тестов**
   Перед поднятием фронтенда, запустите тесты
   ```sh
    php artisan test --parallel --processes=4
(Тесты можно запускать параллельно, так как каждый тест атомарный и не зависит от другого).

7. **Генерация документации API
   После прохождения всех тестов, сгенерируйте документацию:**
    ```sh
        php artisan scribe:generate
8. **Доступ к проекту
   Фронтенд будет доступен на локалке на порту 8080, бэкэнд на порту 7777.**